
**Что такое git bash?**

Git Bash — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд.

**Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?**

Команда git pull используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git.

**Чем она отличается от git push?**

Команда Git push позволяет отправлять локальную ветку на удаленный репозиторий. Она помогает разработчикам синхронизироваться в команде, а именно отправляет проделанные изменения. Если программист работает один, то пуш позволяет хранить код в облаке, например github, gitlab и не только, избавляя от риска потери данных на компьютере.

**Что такое merge request?**

Merge request - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую.

**Чем между собой отличаются команды git status и git log?**

Команда git log отображает отправленные снимки состояния и позволяет просматривать и фильтровать историю проекта, а также искать в ней конкретные изменения. 

__Оличие:__ С помощью git status можно просматривать рабочий каталог и раздел проиндексированных файлов, в то время как git log показывает только историю коммитов.

**Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?**

Подмодуль Git — это ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее.
Подмодули Git позволяют сохранить репозиторий git в качестве подкаталога другого репозитория git. 
Для добавления нового подмодуля можно использовать команду **git submodule add** , указав относительный или абсолютный URL проекта, который необходимо начать отслеживать.